% @Source barbazo
% @Difficulté 2
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-2.6,xmax=5.6,ymin=-5.6,ymax=4.6,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot+[mark=none,smooth,colorSec,very thick] coordinates {(-2,3) (-0.5,1.25) (0,1) (0.5,1.25) (1,2) (1.5,1) (2,-1.5) (3,-5) (4,-1.5) (4.5,1) (5,4)};
        \addplot+[mark=*,mark size=2pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates {(-2,3) (5,4)};
        \addplot+[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates{(0,1) (1,2) (1.5,1) (2,-1.5) (3,-5) (4,-1.5) (4.5,1)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  On a représenté ci-contre une fonction $f$.
  \begin{enumerate}
    \item Quel est l'ensemble de définition de la fonction $f$ ?
    \item \begin{enumerate}
      \item Quelle est l'image de $2$ par $f$ ?
      \item Que peut-on dire de l'image de $-1$ ?
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Déterminer le(s) antécédent(s)  de $4$ par $f$ ?
      \item Quel est le nombre d'antécédents de $0$ par $f$ ? Justifier.
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Donner un nombre qui n'a pas d'image par $f$.
      \item Donner un nombre qui n'a pas d'antécédent par $f$.
      \item Donner un nombre qui a exactement $4$ antécédents par $f$.
    \end{enumerate}
    \item Résoudre graphiquement l'équation $f(x)=1$.
    
    \textit{Expliquer la lecture graphique.}
    \item Résoudre graphiquement l'inéquation $f(x)\pgq-1,5$.
    
    \textit{Expliquer la lecture graphique.}
    \item Si $x$ est un nombre de l'intervalle \interoo{-2 2},
    à quel intervalle appartient $f(x)$ ?
    \item Dresser le tableau de signe de la fonction $f$ sur son domaine de définition.
    \item Dresser le tableau des variations de la fonction $f$ sur son domaine de définition.
  \end{enumerate}
\end{multicols}